IU李知恩出演《對話的喜悅》回憶十年前的自己，感慨萬分！

2008年當時以15歲的年齡在韓國出道的IU李知恩今年已經城市迎來了出道十周年。在這過去十年時間裡，每一次發表新歌的時候，IU李知恩都能帶給歌迷們不同的感受和她對於音樂對於這個世界的不同視角。這也是她能在這十年時間當中，以solo女歌手的身份獲得這麼多肯定的重要理由之一。

不過誰都有過無名時期。IU李知恩也其實是一樣的。在被現在的演藝公司挖掘之前，大家都知道她本人曾在JYP也進行過海選，樸振英還多次在電視綜藝節目中，因為當年錯失了她而感到非常懊惱。而她早年甚至還在賽馬場進行過演出的事實，想必應該沒有多少人會知道。

最近出演KBS2的綜藝節目《對話的喜悅》後，IU李知恩也回憶起了當年那段難忘的無名時期。回想過去的時候，由於小時候和奶奶一起生活，家裡真的可以說是一貧如洗，非常窮。因此在很幼小的時候，IU李知恩就得考慮自己應該怎麼做才能補貼家用。

據她本人回憶，當時的生活狀況並不是她想做什麼，而是她能做什麼。為了維持生活，只要能用得上自己的地方IU李知恩第一時間都會去做。“不管怎樣先要生活下來！”這是當年年僅只有15歲的她最真實的想法。回想這段曾經的往事，她笑著說：人在一種非常迫切的狀態下是可以創造出奇跡的！

而這個時候，一次偶然的機會中她抓住了去賽馬場進行現場演出的機會。試想一下一個沒有任何舞台經驗的少女，要面對現場幾千人的雙眼那是一種什麼樣的體驗呢？可是IU李知恩卻笑著稱：當時我的內心是非常害怕的！不過好在那些觀眾真正關心的並不是我，而是馬。所以我才能坦然面對當時的舞台。

如今，IU李知恩的演唱會場場爆滿，而且在韓國愛豆市場如此競爭激烈的前提下，她的音樂口碑絲毫沒有受到過一點影響，門票也是一票難求。而歌迷們最感到滿意的還是她本人的演唱會內容。基本都能維持兩個半小時IU演唱會，每一次都以不同的內容而著稱。另外，演唱會收益當中的相當一部分錢IU李知恩更是會捐到慈善機構。因為她曾經貧窮過，所以很明白那種滋味到底是什麼。這樣的IU李知恩你還有什麼理由不喜歡？

Lm

果陣唱埋d懶係可愛既歌

等我照顧你啦

有冇個訪問既video link？唔該

應該未有中字

臭雞

知你老母係啦使唔使咁大聲講

清好波

女人都係雞 不用細分

唔該哂！

IU係天使下凡 唔係臭雞

陰公，不孝子你咁樣話你老母
你親生老豆係邊個都唔知

同你老母一樣 都唔知同邊個生左你出來

冇腳冇野睇